# О проекте

Клон deck builder-а c Ludum dare с примерами своей архитектуры, гибрид домашнего MVC и ECS, v2.
Это пет проект, структура папок, код-стайл и код приближены к реальной архитектуре, но некоторые части кода сознательно упрощены/написаны не идеально. Графический контент взят из открытых источников и используется только в образовательных некоммерческих целях.

## Основные части архитектуры

Model - ScriptableObject, хранит неизменяемые данные игры
Context - хранит все изменяемые данные игры
System - статический сервис-локатор, системы реализуют основную игровую логику и механики, изменяют состояния игры
View - MonoBehavior, интерфейс взаимодействия с игроком и визуализация данных; вью отображают состояния игры на основе Context-ов (такой своеобразный Observer)

GameState - контейнер текущего состояния игры и всех ее данных
GameScene - точка входа в игру, инициализация данных игры и фасад для связи взаимодействия игрока с игрой (View и System)

Суть архитектуры сводится к тому, что вся игра - это наборы и потоки данных; игровой процесс - это изменение данных и состояний игры, которые просто отображаются игроку в том или ином виде.

В проекте используются Addressables и прямое асинхронное взаимодействие между системами и фасадом для удобства и упрощения. В реальном проекте нужен будет слой взаимодействия Event/Message-based, и стейт машина для конролируемых переходов между UI-диалогами;

##  Ссылка на оригинальную игру
https://fancyhat.itch.io/deck-of-plants
